[理性討論］泛民作用係咩?一個咩都反對唔到嘅反對派有咩用?

泛民三十多年來拿走咗咁多資源，根本係可以比本土派做得更多，但這些資源只係用黎打壓其他反對勢力，令佢地永遠做香港最大的反對黨。一個個都係自私自利，為糊口為出份糧，佢地只係戲子，繼續做只係做政治花瓶，做比外人睇，俾香港人出下火，以為議會有反抗力量，對中共黎講小罵大幫忙，每一次香港有重大危，關鍵小數永遠唔出見，又同意立法會主席修改議事規則有剪布能力，令到拉布如同做戲，近十年來有不少市民真心出黎想解決問題，而佢地最大作用係消耗民氣。

發展到現在，已經保唔住關鍵小數，而家保皇黨夠票，中共想過23條就過，可以任玩議事規則，想改議事規則就改到，再留係議會跟本無作用，只會眼白白睇各種不利香港的議案通過，甚至可能唔想比港共DQ，會再為議席出賣選民，泛民是否應集體總辭搞大件事上國際層面?現在等埋 Court of Final Appeal還有咩意義? 或者等等下，之後不了了之，心裡只會想怎樣去補選呃飯食。

香港所謂既民主派只會不利於香港民主發展。就算再留係個議會，都只係擺設，佢地冇必要延續呢個冇認受性嘅立法會。一個反對唔到嘅反對派有咩用?橫掂任何野都否決唔到，又拉唔到布，仲唔走人？其實泛民總辭，離開立會，讓路比其他有心為香港人搞民主既人好過啦，而且咁做可能令大多數香港人對議會抗爭死心，反而會令更多市民金援比一些地下組織。

永續社運

泛民老早同意修改議事規則事先設立時限，某程度是令立法會主席將限時剪布制度化，不論拉布如何激烈，也可以保證預算案能夠如期表決，現在拉布如同做戲。

講獨派除咗不斷loop政治花瓶、小罵大幫忙、消耗民氣、做戲呢D字眼仲有咩用?
普世價值就係家下呢個世界既玩法黎,你係都要心急想講打講殺係冇用,輸埋個國際輿論優勢滅族都似,家下就係靠國際社會同中國互相制衡僵持緊,唯一辦法就係等美國打救
成日話咩革命,廣州解放軍幾粒鍾就可以落黎全面鎮壓啦,仲要香港人咁務實點會出黎同你癲,得把口架姐,係屋企打多兩場機都廢事彩你

做中共在港立法會民主政治花瓶

既然溫和反對激烈鬥爭都無用,我就讚成早早加入建街,既可以搶奪建制派資源,又可以壓榨弱勢,將而家弱勢既老人,新移民，南亞人逼迫,咪圓左三登人既心願囉,反抗唔到俾人老強就快快加入老強團隊是常識吧

每年中國要用萬億維穩費，一真高居不下，港共都想減少一點維穩費去一帶一路，而家下保皇黨都將香港賣得七七八八，香港邊有資源比其他人去賣?

由民主黨提出民主回歸開始，佢地其實已經決做一世民主政治花瓶。

把遮已經係泛民既回應，「切忌亂衝，和平抗爭，提防內閧。」咁泛民重去立會做乜？

泛民一直在販民

7-1 同14年比較，無大台既分別

事實又再一次證明

無領袖示威，穿洲過省。
有領袖示威，寸步難行。